const questions = [
	//{
	//	question: "–ö–∞–∫–æ–π —è–∑—ã–∫ —Ä–∞–±–æ—Ç–∞–µ—Ç –≤ –±—Ä–∞—É–∑–µ—Ä–µ?",
	//	answers: ["Java", "C", "Python", "JavaScript"],
	//	correct: 4,
	//},
	//{
	//	question: "–ß—Ç–æ –æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç CSS?",
	//	answers: [
	//		"Central Style Sheets",
	//		"Cascading Style Sheets",
	//		"Cascading Simple Sheets",
	//		"Cars SUVs Sailboats",
	//	],
	//	correct: 2,
	//},
	//{
	//	question: "–ß—Ç–æ –æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç HTML?",
	//	answers: [
	//		"Hypertext Markup Language",
	//		"Hypertext Markdown Language",
	//		"Hyperloop Machine Language",
	//		"Helicopters Terminals Motorboats Lamborginis",
	//	],
	//	correct: 1,
	//},
	//{
	//	question: "–í –∫–∞–∫–æ–º –≥–æ–¥—É –±—ã–ª —Å–æ–∑–¥–∞–Ω JavaScript?",
	//	answers: ["1996", "1995", "1994", "–≤—Å–µ –æ—Ç–≤–µ—Ç—ã –Ω–µ–≤–µ—Ä–Ω—ã–µ"],
	//	correct: 2,
	//},
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–µ —Å—Ç–∏—Ö–∏–π–Ω–æ–µ –±–µ–¥—Å—Ç–≤–∏–µ –∏–∑–º–µ—Ä—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ —à–∫–∞–ª–µ –†–∏—Ö—Ç–µ—Ä–∞?",
		answers: ["–¢–æ—Ä–Ω–∞–¥–æ", "–ó–µ–º–ª–µ—Ç—Ä—è—Å–µ–Ω–∏—è", "–ù–∞–≤–æ–¥–Ω–µ–Ω–∏—è", "–£—Ä–∞–≥–∞–Ω"],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫–∞—è –ø–ª–∞–Ω–µ—Ç–∞ –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –±–ª–∏–∂–µ –≤—Å–µ–≥–æ –∫ –°–æ–ª–Ω—Ü—É?",
		answers: ["–ó–µ–º–ª—è", "–ú–∞—Ä—Å", "–ú–µ—Ä–∫—É—Ä–∏–π", "–í–µ–Ω–µ—Ä–∞"],
		correct: 3,
	},
	{
		question: "–ò–∑ –∫–∞–∫–æ–≥–æ –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–∞ —Å–æ—Å—Ç–æ—è—Ç –Ω–æ–≥—Ç–∏?",
		answers: ["–°–µ—Ä–æ—Ç–æ–Ω–∏–Ω", "–≠–ø–∏–¥–µ—Ä–º–∏—Å", "–ú–µ–ª–∞–Ω–∏–Ω", "–ö–µ—Ä–∞—Ç–∏–Ω"],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ß—Ç–æ –æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç —Ç–µ—Ä–º–∏–Ω –î–ù–ö?",
		answers: [
			"–î–µ–∑–æ–∫—Å–∏—Ä–∏–±–æ–Ω—É–∫–ª–µ–∞—Ä–Ω–∞—è –∫–∏—Å–ª–æ—Ç–∞",
			"–î—É–æ—Ä–∏–±–æ–Ω—É–∫–ª–µ–∏–Ω–æ–≤–∞—è –∫–∏—Å–ª–æ—Ç–∞",
			"–î—É–æ–∫—Å–∏—Ä–∏–±–æ–Ω—É–∫–ª–µ–∏–Ω–æ–≤–∞—è –∫–∏—Å–ª–æ—Ç–∞",
			"–î–µ–∑–æ–∫—Å–∏—Ä–∏–±–æ–Ω—É–∫–ª–µ–∏–Ω–æ–≤–∞—è –∫–∏—Å–ª–æ—Ç–∞",
		],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ö—Ç–æ –±—ã–ª –ø–µ—Ä–≤—ã–º —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫–æ–º, —É–≤–∏–¥–µ–≤—à–∏–º –ª—É–Ω—ã –Æ–ø–∏—Ç–µ—Ä–∞?",
		answers: [
			"–ì–∞–ª–∏–ª–µ–æ –ì–∞–ª–∏–ª–µ–π",
			"–ê–ª—å–±–µ—Ä—Ç –≠–π–Ω—à—Ç–µ–π–Ω",
			"–ò—Å–∞–∞–∫ –ù—å—é—Ç–æ–Ω",
			"–ù–∏–∫–æ–ª–∞–π –ö–æ–ø–µ—Ä–Ω–∏–∫",
		],
		correct: 1,
	},
	{
		question: "–ö—Ç–æ –±—ã–ª–∞ –ø–µ—Ä–≤–æ–π –∂–µ–Ω—â–∏–Ω–æ–π, –ø–æ–ª—É—á–∏–≤—à–µ–π –ù–æ–±–µ–ª–µ–≤—Å–∫—É—é –ø—Ä–µ–º–∏—é –≤ 1903 –≥–æ–¥—É?",
		answers: [
			"–ü–µ—Ä–ª –ë–∞–∫",
			"–†–æ–∑–∞–ª–∏–Ω–¥ –§—Ä–∞–Ω–∫–ª–∏–Ω",
			"–ú–∞—Ä–∏—è –ö—é—Ä–∏",
			"–î–∂–µ–π–Ω –ê–¥–¥–∞–º—Å",
		],
		correct: 3,
	},
	{
		question: "‚ÄúK‚Äù - —ç—Ç–æ —Ö–∏–º–∏—á–µ—Å–∫–∏–π —Å–∏–º–≤–æ–ª –∫–∞–∫–æ–≥–æ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞?",
		answers: [
			"–•—Ä–æ–º",
			"–¢–∏—Ç–∞–Ω",
			"–í–æ–¥–æ—Ä–æ–¥",
			"–ö–∞–ª–∏–π",
		],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ö—Ç–æ –±—ã–ª –ø–µ—Ä–≤—ã–º —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫–æ–º, –ø–æ–±—ã–≤–∞–≤—à–∏–º –Ω–∞ –õ—É–Ω–µ?",
		answers: [
			"–î–∂–µ–π–º—Å –ë. –ò—Ä–≤–∏–Ω",
			"–ü–∏—Ç –ö–æ–Ω—Ä–∞–¥",
			"–ê–ª–∞–Ω –®–µ–ø–∞—Ä–¥",
			"–ù–∏–ª –ê—Ä–º—Å—Ç—Ä–æ–Ω–≥",
		],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç—Å—è –∂–∏–≤–æ—Ç–Ω—ã–µ, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –ø–∏—Ç–∞—é—Ç—Å—è —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ä–∞—Å—Ç–µ–Ω–∏—è–º–∏?",
		answers: [
			"–ü–ª–æ—Ç–æ—è–¥–Ω—ã–µ",
			"–¢—Ä–∞–≤–æ—è–¥–Ω—ã–µ",
			"–í—Å–µ—è–¥–Ω—ã–µ",
			"–í–µ–≥–µ—Ç–∞—Ä–∏–∞–Ω–µ—Ü",
		],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ß—Ç–æ —ç—Ç–æ –∑–∞ –∂–∏–≤–æ—Ç–Ω–æ–µ - –∫–æ—Å–∞—Ç–∫–∞?",
		answers: [
			"–¢—é–ª–µ–Ω—å",
			"–û—Å—å–º–∏–Ω–æ–≥",
			"–ê–∫—É–ª–∞",
			"–ö–∏—Ç",
		],
		correct: 4,
	},
];

const headerContainer = document.querySelector('#header');
const listContainer = document.querySelector('#list');
const submitBtn = document.querySelector('#submit');
let score = 0;
let questionIndex = 0;

clearPage();
showQuestion();
submitBtn.onclick = checkAnswer;

function clearPage() {
	headerContainer.innerHTML = '';
	listContainer.innerHTML = '';
}

function showQuestion() {
	const headerTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>`;
	const title = headerTemplate.replace('%title%', questions[questionIndex]['question']);
	headerContainer.innerHTML = title;
	let answerNumber = 1;
	for (answerText of questions[questionIndex]['answers']) {
		const questionTemplate =
			`<li>
				<label>
					<input value="%number%" type="radio" class="answer" name="answer" />
					<span>%answer%</span>
				</label>
			</li>`;

		//let answerHTML = questionTemplate.replace('%answer%', answerText);
		//answerHTML = answerHTML.replace('%number%', answerNumber);

		const answerHTML = questionTemplate
			.replace('%answer%', answerText)
			.replace('%number%', answerNumber);

		listContainer.innerHTML += answerHTML;

		answerNumber++;
	}
}

function checkAnswer() {
	const checkedRadio = listContainer.querySelector('input[type="radio"]:checked');
	if (!checkedRadio) {
		submitBtn.blur();
		return
	}
	const userAnswer = parseInt(checkedRadio.value);

	if (userAnswer === questions[questionIndex]['correct']) {
		score++;
	}

	if (questionIndex !== questions.length - 1) {
		questionIndex++;
		clearPage();
		showQuestion();
	} else {
		clearPage();
		showResults();
	}
}

function showResults() {

	const resultsTemplate = `
		<h2 class="title">%title%</h2>
		<h3 class="summary">%message%</h3>
		<p class="result">%result%</p>
		`;

	let title, message;

	if (score === questions.length) {
		title = '–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è–µ–º! üèÜ'
		message = '–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã! üòéüí™'
	} else if ((score * 100) / questions.length >= 50) {
		title = '–ù–µ–ø–ª–æ—Ö–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç! üòâ'
		message = '–í—ã –¥–∞–ª–∏ –±–æ–ª–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤! üëå'
	} else {
		title = '–°—Ç–æ–∏—Ç –ø–æ—Å—Ç–∞—Ä–∞—Ç—å—Å—è! üòê'
		message = '–ü–æ–∫–∞ —É –í–∞—Å –º–µ–Ω—å—à–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤!'
	}

	let result = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;

	const finalMessage = resultsTemplate
		.replace('%title%', title)
		.replace('%message%', message)
		.replace('%result%', result);

	headerContainer.innerHTML = finalMessage;

	submitBtn.blur();
	submitBtn.innerText = '–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ';
	submitBtn.onclick = function () {
		history.go()
	};
}